黃世柒談海航系爆煲-香港航空、ZUJI

鄧竟成離開香港航空

ZUJI香港停網

HMV事件

上星期ZUJI星加坡出事已經有先兆

海航爆煲

睇世柒啲文真係好high

成日自己吹

有時中
有時吹大左

近排細柒少上電視網台蒲頭，醒左好多！！！

香港航空傳會炒人

HMV 果篇真心柒

內容空洞，咁都夠膽出街

係wor
特警成去左邊

【港航地震】九董事五跳船 核心人物蒙建強、副主席鄧竟成已辭任 港航：業務如常營運

今年1月始獲委任為香港航空董事及副主席的前警務處處長鄧竟成，已靜悄悄辭去香港航空的全職職務，公司此前未有任何公佈。鄧竟成回覆傳媒查詢時承認，在較早時間已辭去香港航空的全職職務。香港航空回覆本報查詢時表示，鄧竟成已於今年11月20日辭任公司副主席，其將會擔任香港航空的顧問。事實上，公司今年7月起接連已有5名董事齊齊跳船。
香港航空回覆《蘋果》查詢時表示，近日管理層人事變動並不會對業務構成影響，香港航空將會一如既往地營運，致力為旅客提供優質航空服務。另民航處查詢《蘋果》查詢時表示，根據《航空營運許可證規例匯編》(CAD 360)，航空運輸企業經營許可證的持證公司，需要為直接管理飛行及地勤運作、安全管理系統、機師培訓、飛機維修等的管理職位進行人事任命前，相關人選必須先獲民航處認可，惟是次涉及的董事人事調動毋須得到民航處認可。民航處一直透過恆常的規管制度及監察機制，監管所有本地航空公司，包括香港航空，認為香港航空到目前為止在航空安全方面運作正常。
相關新聞：【港航地震】香港快運去年黃金周突取消航班 撤換CEO救亡

日前香港航空網頁中「管理團隊」一欄已不見鄧竟成的名字和職位。鄧竟成回覆《明報》查詢時表示，較早前已辭去香港航空的全職職務，理由是「想多啲時間畀自己」，因個人有很多其他公務工作，如郊野公園及海岸公園委員會主席、新聞博覽館董事等，直言「忙過做警察」。
事實上，香港航空今年下半年先後有5名董事接連「跳船」，據查冊資料顯示，目前公司董事職位一共有9人，其中，惹琼巴、鍾國頌、崔英旭及蒙建強分別於7月、8月、10月及11月已相繼辭任公司董事一職，另於9月1日新委任一名新董事侯偉，侯偉現正出任港航主席一職；香港航空本月5日亦遞交了「更改公司秘書及董事通知書」予查冊中心，有關文件正待辦理，相信是交代鄧竟成辭任董事一事。
鄧竟成於2016年加盟香港航空，並於今年1月獲委任為董事及副主席。至於蒙建強則為港航核心人物，亦是海航攻港的先頭部隊。蒙建強與海航董事長陳峰皆為海南人，曾在海南發展房地產。06年海航欲以旗下的新華航空收購中富航空（即現時的香港航空），引起港府疑慮：若由中資經營港航，根據地會否留在香港。
香港航空三名董事齊跳船，副主席鄧竟成上月已辭任副主席一職。
香港航空三名董事齊跳船，副主席鄧竟成上月已辭任副主席一職。
結果新華航空只買入港航四成半股份，其餘股份由持香港身份證的蒙建強買入。港府「開綠燈」後，海航及後增持港航至超過六成，蒙建強持股則下降至0.3%。至於港航的姊妹公司香港快運(HK Express)，海航於06年同樣只買入四成半股份，另外一成半由蒙建強向何鴻燊買入，令海航得以有控制權。

知少少內情嘅睇完真係得啖笑

願聞其詳

x2

X3

康泰都海航系, 幾時爆

X4

世柒同郭文貴同麥玲玲邊個可信啲

X5